[突發]錄音證實原來力架真係馬騮黎！

錄音曝光 里根當年痛批棄台挺共聯合國代表
更新: 2019年08月01日 3:16 PM

《大西洋》雜誌報導說，在台灣於1971年退出聯合國後，時任加州州長的美國前總統里根致電當時的總統尼克松，痛批支持中共取代台灣的非洲國家代表是「猴子」。圖為1982年2月8日，里根在一項集會中發表演說。(Michael Evans/The White House/Getty Images)

【大紀元2019年08月01日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）美國前總統里根（或譯雷根）素以堅決反共的立場聞名於世。最近有媒體披露，在台灣於1971年退出聯合國的第二天，時任加州州長的里根致電當時的總統尼克松（或譯尼克森），痛批那些支持中共取代台灣進入聯合國的非洲國家代表是「猴子」，而當時這段對話的錄音現在已經公諸於世。

據《大西洋》（The Atlantic）雜誌報導，尼克松對上述這段對話進行了錄音。尼克松總統圖書館暨博物館（Richard Nixon Presidential Library and Museum）前館長、現任紐約大學歷史學副教授那夫塔利（Tim Naftali）最近在做研究時發現了這段錄音。

當年聯合國大會投票承認中共，取代台灣保有的中華民國會籍後，坦桑尼亞駐聯合國代表團隨即在會場上跳舞慶祝。一向力挺台灣的里根憤怒不已，在投票當晚試圖打電話給尼克松，但他當時已經就寢，所以他們隔天早上才進行這項對話。

針對非洲國家未與美國站在同一陣線，里根在電話裡向身在白宮的尼克松表達了他的不滿。他說：「我告訴你，昨晚在電視裡看到的那件事。看到那些來自非洲國家的猴子，該死的，他們穿著鞋子還是讓人不舒服。」尼克松聽完後大笑。

受到里根這段話的影響，尼克松當天把國家安全顧問助手海格（Al Haig）找來，要求他將未與美國同樣投票支持台灣的非洲領導人的會議全部取消，即便已經安排了也要取消。

《大西洋》報導說，里根當時鄙視聯合國，他將其描述為充滿「流浪漢」的「袋鼠法庭」（kangaroo court，指讓人認為審判或裁決不公的法庭），美國應該立即退出。

這份錄音檔由美國國家檔案和記錄管理局（National Archives and Records Administration）在2000年首次公開，當時該局為了保護里根的隱私，扣留了這段敏感錄音片段。但在里根於2004年過世後，隱私問題已不復存在。

去年，那夫塔利以做研究為由要求該局重新審查有關里根的錄音，而該局在今年7月公開了完整的錄音。那夫塔利最終在7月30日將該段對話的錄音檔發表在《大西洋》上。#

責任編輯：葉紫微